\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\renewcommand{\Re}{\mathop{\rm Re}\nolimits}
\renewcommand{\Im}{\mathop{\rm Im}\nolimits}

\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Матрицы}

\textit{При доказательствестве следующих утверждений можно пользоваться определением, формулой разложения по строке и любыми утверждениями с меньшим номером.}

\begin{enumerate}

\item Докажите, что если хотя бы одна строка матрицы состоит целиком из 0, то ее определитель равен 0.

\item Докажите, что если переставить две строки матрицы, то ее определитель изменит знак.

\item Докажите, что если две строки матрицы равны, то ее определитель равен 0. 

\item Пусть $A$ - матрица размера $10 \times 10$, $\det A = 3$. Найдите $\det (2A)$. 

\item Докажите, что если две строки матрицы линейно зависимы, то ее определитель равен 0.

\item Докажите, что если строки матрицы линейно зависимы, то ее определитель равен 0.

\item Вычислите определитель:
$$
\begin{vmatrix}
 1 & 0 & 1 + i\\
 0 & 1 & i\\
 1 - i & -i & 1\\
\end{vmatrix}
$$
\item Доказать, что если все элементы определителя равны 1 или -1, то сам определитель - четное число. 

\item Не вычисляя весь определитель 
$$
\begin{vmatrix}
 5x & 1 & 2 & 3\\
 x & x & 1 & 2\\
 1 & 2 & x & 3\\
 x & 1 & 2 & 2x\\
\end{vmatrix}
$$
найдите коэффициенты при $x^4$ и $x^3$.

\item Числами Фибоначчи называется последовательность чисел 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21 ..., где $a_n = a_{n - 1} + a_{n - 2}$, $a_0 = 1$, $a_1 = 2$.

Докажите, что следущий определитель порядка $n$ равен числу Фибоначчи $a_n$:
$$
\begin{vmatrix}
 1 & 1 & 0 & 0 & \ldots & 0 & 0\\
 -1 & 1 & 1 & 0 & \ldots & 0 & 0\\
 0 & -1 & 1 & 1 & \ldots & 0 & 0\\
 \ldots & \ldots & \ldots & \ldots & \ldots & \ldots & \ldots\\
 0 & 0 & 0 & 0 & \ldots & -1 & 1\\
 
\end{vmatrix}
$$


\end{enumerate}

\end{document}
